不只黃捷收香港恐嚇信嗆姦殺 再2議員同遭威脅「過不了64」

時代力量高雄市議員黃捷服務處，昨首度接獲來自境外的恐嚇信，內容以紅筆用夾雜繁體與簡體、異體等中文，批黃捷「翻白眼作秀」，放話威脅「先姦後殺」，提醒「外出要小心」，消息一出，今包括民進黨議員邱俊憲、高閔琳，也都接獲相同信封與字體的恐嚇信，內容對高閔琳也是嗆「先姦後殺」，兩人都被威脅「過不了64」，警方研判應是同一名歹徒所為。

黃捷今坦言第一時間看到被內容嚇到，也覺得驚恐，不過從郵票及郵戳研判信件來自中國香港，很難查出寄件者進而法律究責或提告。她說，不擔心個人人身安全，但憂慮背後是否有集團操作來傷害特定黨派與候選人，威脅台灣民主與自由。

昨收到恐嚇信，黃捷深夜在臉書發文揭發此事，將用紅筆寫的內容完整公開，並說「我不會因為被恐嚇感到害怕」。今上午她出面受訪時說，昨看到信件貼「中國香港」郵票，原以為是之前聲援香港民主運動，是支持者來信鼓勵，不料打開來卻是恐嚇信，「其實蠻驚訝的，是第一次收到這麼直接的人身恐嚇，被內容嚇到，加上用紅字寫，看起來令人蠻驚恐的。」

對恐嚇信件使用「『曹』你媽」、「『嗅』婆娘」等看似怪異用字，來替代「操、臭」等用字，黃捷也分析，因中國網友在網路上言論習慣使用其他字眼替代特殊字眼，也不能直接寫髒話用字，可見是來自中國的習慣用語與用法。

黃捷說，警方得知她收到恐嚇信後立即主動與她聯繫關心，詢問她是否需要加強巡邏或是增派隨扈，不過信件應該是來自中國，很難查出寄件的是誰，也很難進行後續法律究責或提告，但服務處應會加強巡邏。昨家人得知後又再提醒她要小心，以免遭受人身攻擊。

不過因信件是來自中國，黃捷說儘管內容讓人驚恐，但她比較不擔心個人人身安全，但憂慮的是背後是否有集團操作，要傷害特定黨派與候選人，威脅台灣民主與自由。她說，有很多支持台灣主權價值的民代，都會收到來自中國網友攻擊批評與洗版，背後動機恐怕不是單純韓粉可解釋，應有更大集團操作網路風向及寄發實體信件的恐嚇。

對高雄市長韓國瑜昨大動作北上對遭爆有私生女提告，黃捷也指出，針對網路或媒體散播誹謗言論，事實上每個地方都是犯罪地，韓大可在高雄提告，昨北上恐怕為今天參加凱道造勢，或許今天造勢才是重頭戲，昨只是順便北上提告，合理化自己北上理由。黃捷說，不管動機為何，其實這都是市長上班時間，他上班時間做這些事印證自己無心市政，只關心個人私事及總統選舉。

鳳山警分局表示，黃捷市議員於5月31日晚上8時44分於臉書上發文表示常遭受網路上謾罵、攻擊，31日上午收到來自香港的恐嚇信，但經查議員服務處並未報案，警方於31日晚上10時28分致電詢問是否需協助報案，服務處表示目前無此需求。警方已加強服務處密集巡簽，及短時間定點守望，並加強維護黃議員人身安全。

而昨也接獲恐嚇信的邱俊憲今表示，包括黃捷、高閔琳跟他昨都不約而同收到來自香港的手寫恐嚇信件，恐嚇威脅「殺你全家、出入小心」，這段時間以來，來自網路威脅沒少過，但昨卻是第一次以收到實體信件的威脅。

邱俊憲說，目前將恐嚇信件交由警方進行偵辦，他強調台灣的民主社會能包容各種聲音，但韓國瑜上任市長以來，不少民意代表及民眾都收到恐嚇跟霸凌，希望韓國瑜呼籲支持者更加冷靜。而身為民意代表他也不懼怕恐嚇，基於職責將繼續提出市政質詢跟批判。

高閔琳則說，自從去年10月開始擔任民進黨提名市長候選人陳其邁競辦發言人，第一場記者會後就飽受包括藍營支持者、韓粉、網軍和中國網軍的留言攻擊、謾罵、侮辱騷擾和威脅恐嚇，實體信件已收到4封，還有用奠儀袋裝的，最新的一封與議員黃捷、邱俊憲一樣，都在昨收到，從郵戳、字跡等合理判斷是同一人所為。

她說自己一點也不感到害怕，對各種變本加厲的人身攻擊、抹黑辱罵和威脅恐嚇，反而讓她更感覺到正為台灣、高雄做對的事，「我不但不會噤聲，我還會更大聲；我不但不會屈服於惡勢力，我還會更強硬；而且我會更堅定、更勇敢地為台灣奮鬥下去！」

仁武警分局警方表示，目前針對邱俊憲提供的信件進行採證，但未查獲相關跡證，因信件來自海外增加追查難度，目前將加強議員住宅、服務處等周邊安全維護。至於邱指同黨議員也接獲恐嚇信，警方表示，目前尚未接獲市議員高閔琳及服務處恐嚇案報案，將再了解並提供相關協助。

香港人只會寫屌爆你個臭西 , 這不是我們